偷渡青年至親 為公平審訊奔走 拯救遺書的主人

節錄

偷渡青年至親 為公平審訊奔走
拯救遺書的主人

【本報訊】黃偉然一封擱在書房的遺書，令相依為命廿載的黃媽媽以為兒子與丈夫一樣，走上自殺不歸路，及後得悉涉反修例案的兒子，潛逃台灣時遭廣東海警截獲並扣留，令原本失而復得的黃母掉進另一個黑洞，不知何日能與兒子重逢；與偉然結婚六年多的黃太，為一個值得託付終身的男人，無懼政權壓力為丈夫奔走，「她（政權）來甚麼，擋甚麼吧」，力促港府為被捕人士爭取應有法律權利，引渡他們回港受審。

相關新聞：妻內地出生：怕他捱不過監獄軟暴力

記者：陳嘉裕

■黃太一句「勇往直前」是對被內地扣押丈夫的寄語，也是連日為另一半奔走的寫照。 許頌明攝

12名在反修例運動中涉案的港青，懷疑潛逃台灣期間被廣東海警截獲，至今被扣留逾三星期，當中包括29歲機械技工黃偉然。黃偉然涉及上水村屋製造爆炸品案件，今年1月初被捕及提堂，當時以75萬元人事和現金保釋，惟黃上月底涉偷渡被內地公安截獲後全無消息，保釋金亦被香港法庭充公。壞消息接踵而來，本來拒見傳媒的黃媽媽決定與媳婦一同接受本報訪問，披露偉然的身世，冀港府拯救牢中不見天日的至親。

黃媽媽憶述兒子上月某天聲稱到警署報到，還稱「轉頭返嚟」，豈料一去不返，之後在兒子書房找到一封遺書，擔心20年前的噩夢重臨。。。。。。

「我自己的感受是生不如死，每天度日如年，傳出來的消息一天比一天差。」

黃媽媽續說，找到遺書當刻完全失控，心想兒子：「走喇，同老竇一樣喇」，重複說：「好驚，當時真係好驚。」

中國海警聲稱8月23日截獲12名港青，直至28日兩份由中聯辦控制的左報始公佈港青身份，家屬同日亦收到內地當局及港警發出的港人在內地扣留通知書。苦候消息多日的黃媽媽坦言，未知兒子消息時已經打定輸數，甚至為兒子預備了「做事（喪事）」的照片；收到警方通知兒子在內地水域被捕的消息時，她形容當刻頓覺「失而復得」，「但好快又跌落另一深淵，五味雜陳，同一時間甜酸苦辣全部都有齊」。雖然知悉兒子沒有自殺，但想到他在內地看守所的情況，心情便再次跌入黑洞。

黃媽媽知道只有振作，才能解救身處困境的兒子，形。。。。。。。。。

另一邊廂，枕邊人失蹤多日，得悉他在書房留下遺書，黃偉然太太形容頭幾天杳無音訊的日子，。。。。。。。

「無論如何，我也要堅持下去。如果我們現在退縮，沒有人能幫得了我們。」

小夫妻原本對未來有細緻規劃，結婚六年，計劃兩、三年後生兒育女，待黃太取得永久居民身份後，就會補度蜜月，更計劃好退休後在內地老家買房養老，但所有計劃都被今次事件打亂。

正如其他在中國被囚維權人士的妻子一樣，黃太連日為丈夫可與家人委託的律師會面，及有公平審訊機會奔走，除上周出席記者會，昨又與入境處人員見面，只要可以做的都嘗試。。。。。。。。。。

黃太透露，她們委託的律師已經取得公證，日內前往被指扣押他們的鹽田看守所要求與丈夫會面，但對律師成功會晤不敢樂觀。。。。。。。

推

推推推

手足我地仲未放棄架，我哋去到英國再一齊光復香港

push

推推